原來中得果4股閱文

優先認購

申請幾多股藍表

200 only
利申只持有200股700

......

騰訊股東優先認購分派超預期
文章日期：2017年11月8日
【明報專訊】騰訊（0700）股東可用手上股份優先認購閱文，成為這場抽新股浪潮中的大贏家，配售結果顯示，有股東認購100萬股，最終獲分配21.5萬股，按昨日暗盤收市價計算，帳面已賺761萬元。

有股東獲派21萬股 帳賺761萬

閱文在優先發售認購的藍表部分，一共錄得4.49億股申請，超額約59.42倍，閱文最終分派合共756.86萬股予騰訊股東，佔總發行股份的5%，扣除按每持有1256股騰訊可認購1股閱文比例分派部分，超額認購的分貨比例明顯較公開發售部分優勝，撇除透過中央結算系統的申請，認購10手以下的獲分派率為100%，最大手認購100萬股獲得分派率為21.5%，與公開發售部分的單位數字中籤率明顯見分野。

騰訊股東認購閱文設定的門檻，是每持有1256股股份可優先認購1股閱文股份，以每手200股計，需持市值近1億元騰訊股份才可肯定獲發一手；不過，只要股東持有1256股騰訊，已可申請超額認購閱文，意味其實只要持有市值約50萬元騰訊股份，已握有一張超額認購「入場券」。

豐盛金融資產管理董事黃國英坦言後悔，他未有透露自己獲分派多少閱文股份，不過「對結果有少少失望」，但指當初應將資金全數透過優先認購入表。他指分派得宜的原因是因為指數追蹤資金持有大量騰訊，但不能認購閱文，故在此部分較多股份留予其他股東申請超額認購，造成明顯佔優的局面。

好過冇

額外認購唔係100%中咩

更正，細額果啲

fat fat 啦

嘩 樓主有成幾千股騰訊

賺得果二百蚊都冇 fat條毛

只有200股

係broker派錯貨定樓主填錯form?

睇清楚，我得4股772咋

認購咗400股中4股

我申請4200股優先中左42股

分得一堆餅碎

200點申請到藍表？你係中左尾組1%

中左尾組1%

左尾組1%??

申 請 認 購 超 額 預 留 股 份 約
1.00%（香港中央結算（代理人）
有限公司代透過經紀╱託管商
間接於中央結算系統申請的申
請人申請）

原來如此

組別不同

孖展真正應該咁用

一早拆細之前買落咪唔洗借

藍表無分組
你呢段字係講緊額外認購唯一一張頂頭搥飛

不過樓主好似都唔好care咁，是撚但啦

上市結果20頁，唔好睇錯

要入落自己名先有藍表任抽
經證券行就係成間行用同一個名抽，分得果少少

4股可以點care？

正解

有無機會賣到

有掛

反而qq跌

巴打你好廢得咁小

我有5股

多我一股 🍇

賺200

42股$93.3放晒

sosad

咁就賺200

why not hold longer?

唔怪得抽1000，見藍表有100%以為實中，最後得4股

同我一樣4股

仲揸住果4股餅碎